# Мониторинг состояния сервиса на Prometheus и Grafana

## Контекст
Нет информции о статусе сервера и сервиса.

## Решение
Установка Prometheus и Grafana. Статус сервера мониторим с помощью метрики up. Статус сервиса мониторим с помощью blackbox exporter, с помощью метрики probe_status(проверяет что, возвращается код 2xx). В Графане делаем 2 панели, первая показывает текущий статус, вторая — граф с временными отметками о статусе.

## Статус
Установлен

## Последствия
Теперь мы можем отслеживать статус нашего сервера и сервиса без непосредственного обращения к ним.
